

Lemma: X 和 Y 是集合, $f: X \rightarrow Y$ 是映射, $A \subseteq B \subseteq X$, 则有:

$$f(A) \subseteq f(B) \subseteq f(X) \subseteq Y.$$

Proof: 对 $\forall \lambda \in f(A)$, $\exists x \in A$, s.t. $f(x) = \lambda$

$$\because x \in A, A \subseteq B \quad \therefore x \in B \quad \therefore f(x) \in f(B) \quad \therefore \lambda \in f(B)$$

$$\therefore f(A) \subseteq f(B)$$

对 $\forall \mu \in f(B)$, $\exists y \in B$, s.t. $\mu = f(y)$

$$\because y \in B \subseteq X \quad \therefore y \in X \quad \therefore f(y) \in f(X) \quad \therefore \mu \in f(X)$$

$$\therefore f(B) \subseteq f(X) \quad \therefore f(A) \subseteq f(B) \subseteq f(X) \subseteq Y. \quad \square$$

Lemma: X 和 Y 是集合, $f: X \rightarrow Y$ 是映射, $A \subseteq B \subseteq Y$, 则有:

$$f^{-1}(A) \subseteq f^{-1}(B) \subseteq f^{-1}(Y) = X$$

Proof: 对 $\forall x \in f^{-1}(A)$, 有: $x \in X$ 且 $f(x) \in A$.

$$\because f(x) \in A \subseteq B \quad \therefore f(x) \in B \quad \therefore x \in f^{-1}(B) \quad \therefore f^{-1}(A) \subseteq f^{-1}(B)$$

对 $\forall x \in f^{-1}(B)$, 有: $x \in X$ 且 $f(x) \in B$

$$\because f(x) \in B \subseteq Y \quad \therefore f(x) \in Y \quad \therefore x \in f^{-1}(Y) \quad \therefore f^{-1}(B) \subseteq f^{-1}(Y)$$

$$\text{对 } \forall x \in X, \text{ 有: } f(x) \in Y \quad \therefore x \in f^{-1}(Y) \quad \therefore X \subseteq f^{-1}(Y)$$

$$\text{对 } \forall x \in f^{-1}(Y), \text{ 有: } x \in X \text{ 且 } f(x) \in Y \quad \therefore x \in X \quad \therefore f^{-1}(Y) \subseteq X$$

$$\therefore f^{-1}(Y) = X$$

$$\therefore f^{-1}(A) \subseteq f^{-1}(B) \subseteq f^{-1}(Y) = X \quad \square$$

Lemma: R 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是环同态, A 是环 R 的子环,
则有: $f(A)$ 是环 R' 的子环.

Proof: $\because A$ 是环 R 的子环 $\therefore 0_R, 1_R \in A \therefore f(0_R), f(1_R) \in f(A)$

$\because f(0_R) = 0_{R'}, f(1_R) = 1_{R'} \therefore 0_{R'} \in f(A), 1_{R'} \in f(A)$

对 $\forall \lambda, \mu \in f(A)$, 有: $\exists x, y \in A$, s.t. $f(x) = \lambda, f(y) = \mu$

$\because A$ 是环 R 的子环, $x, y \in A \therefore x+y \in A, xy \in A$

$\therefore f(x+y) \in f(A), f(xy) \in f(A)$

$\therefore f(x+y) = f(x) + f(y) = \lambda + \mu, f(xy) = f(x)f(y) = \lambda\mu$

$\therefore \lambda + \mu \in f(A), \lambda\mu \in f(A)$

对 $\forall \lambda \in f(A)$, 有: $\exists x \in A$, s.t. $f(x) = \lambda$

$\because A$ 是环 R 的子环, $x \in A \therefore -x \in A \therefore f(-x) \in f(A)$

$\therefore f(-x) = -f(x) = -\lambda \therefore -\lambda \in f(A)$

$\because A \subseteq R \therefore f(A) \subseteq f(R) \subseteq R'$

$\therefore f(A)$ 是环 R' 的子环. \square

Lemma: R 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是环同态, B 是环 R' 的子环,
则有: $f^{-1}(B)$ 是环 R 的子环.

Proof: $\because B$ 是环 R' 的子环 $\therefore B \subseteq R' \therefore f^{-1}(B) \subseteq R$

$$\because 0_R \in R, \text{ 且 } f(0_R) = 0_{R'} \in B \quad \therefore 0_R \in f^{-1}(B)$$

$$\because 1_R \in R, \text{ 且 } f(1_R) = 1_{R'} \in B \quad \therefore 1_R \in f^{-1}(B)$$

$$\text{对 } \forall x, y \in f^{-1}(B), \text{ 有: } x, y \in R, \text{ 且 } f(x) \in B, f(y) \in B$$

$$\therefore \cancel{x+y} \in R, f(x+y) = f(x) + f(y) \in B \quad \therefore x+y \in f^{-1}(B)$$

$$\therefore xy \in R, f(xy) = f(x)f(y) \in B \quad \therefore xy \in f^{-1}(B)$$

$$\text{对 } \forall x \in f^{-1}(B), \text{ 有: } x \in R, \text{ 且 } f(x) \in B$$

$$\therefore -x \in R, f(-x) = -f(x) \in B \quad \therefore -x \in f^{-1}(B)$$

$$\therefore f^{-1}(B) \text{ 是环 } R \text{ 的子环. } \square$$

Lemma: R 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是环同态, I 是环 R 的理想, 则有: $f(I)$ 是环 $f(R)$ 的理想

$$\text{Proof: } \because I \text{ 是环 } R \text{ 的理想} \quad \therefore I \subseteq R \quad \therefore f(I) \subseteq f(R)$$

$$\because 0_R \in I \quad \therefore 0_{R'} = f(0_R) \in f(I) \quad \therefore f(I) \neq \emptyset$$

$$\therefore f(I) \text{ 是 } f(R) \text{ 的非空子集.}$$

$$\because f(R) \text{ 是环 } R' \text{ 的子环} \quad \therefore (f(R), +, \cdot, 0_{R'}, 1_{R'}) \text{ 是环.}$$

$$\text{对 } \forall \lambda, \mu \in f(I), \exists x, y \in I, \text{ s.t. } f(x) = \lambda, f(y) = \mu$$

$$\therefore x+y \in I \quad \therefore f(x+y) \in f(I)$$

$$\therefore f(x+y) = f(x) + f(y) = \lambda + \mu \quad \therefore \lambda + \mu \in f(I)$$

$$\text{对 } \forall \zeta \in f(R), \exists t \in R, \text{ s.t. } f(t) = \zeta$$

任取 $\zeta f(I)$ 中的一元: $\zeta \alpha$ (其中 $\alpha \in f(I)$)

$$\because \alpha \in f(I) \quad \therefore \exists x \in I, \text{ s.t. } \alpha = f(x) \quad \therefore tx \in {}^t I \subseteq I$$

$$\therefore \zeta \alpha = f({}^t) f(x) = f(tx) \in f(I) \quad \therefore \zeta f(I) \subseteq f(I)$$

任取 $f(I) \zeta$ 中的一元: $\beta \zeta$ (其中 $\beta \in f(I)$)

$$\because \beta \in f(I) \quad \therefore \exists y \in I, \text{ s.t. } \beta = f(y) \quad \therefore y^t \in I^t \subseteq I$$

$$\therefore \beta \zeta = f(y) f({}^t) = f(y^t) \in f(I) \quad \therefore f(I) \zeta \subseteq f(I)$$

$\therefore f(I)$ 是环 $f(R)$ 的理想. \square

Lemma: R 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是满同态, I 是环 R 的理想, 则有: $f(I)$ 是环 R' 的理想.

Proof: $\because R$ 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是环同态, I 是环 R 的理想,

$\therefore f(I)$ 是环 $f(R)$ 的理想

$$\because f: R \rightarrow R' \text{ 是满同态} \quad \therefore f(R) = R'$$

$\therefore f(I)$ 是环 R' 的理想. \square

Lemma: R 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是环同态, 则有:

$f: R \rightarrow R'$ 是满同态 \Leftrightarrow 对于环 R 的任意一个理想 I , 都有 $f(I)$ 是环 R' 的理想.

Proof: (\Rightarrow) : 对于环 R 的任意一个理想 I , 有:

$\because R$ 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是满同态, I 是环 R 的理想

$\therefore f(I)$ 是环 R' 的理想

$\Rightarrow: \because R \text{ 是 } R \text{ 的理想} \quad \therefore f(R) \text{ 是环 } R' \text{ 的理想}$

$$\therefore 1_{R'} = f(1_R) \in f(R)$$

$\because R' \text{ 是环, } f(R) \text{ 是环 } R' \text{ 的理想, } 1_{R'} \in f(R)$

$$\therefore f(R) = R'$$

$\therefore f: R \rightarrow R'$ 是满同态. \square

Lemma: R 和 R' 是环, $f: R \rightarrow R'$ 是环同态, J 是环 R' 的理想, 则有: $f^{-1}(J)$ 是环 R 的理想.

Proof: $\because J$ 是环 R' 的理想 $\therefore J \subseteq R' \quad \therefore f^{-1}(J) \subseteq R$

$\because J$ 是环 R' 的理想 $\therefore 0_{R'} \in J$

$\therefore 0_R \in R$, 且 $f(0_R) = 0_{R'} \in J \quad \therefore 0_R \in f^{-1}(J)$

$\therefore f^{-1}(J) \neq \emptyset \quad \therefore f^{-1}(J)$ 是环 R 的非空子集.

对 $\forall x, y \in f^{-1}(J)$, 有: $x, y \in R$, 且 $f(x) \in J, f(y) \in J$.

$\therefore x+y \in R$, 且 $f(x+y) = f(x) + f(y) \in J \quad \therefore x+y \in f^{-1}(J)$

对 $\forall r \in R$,

任取 $r f^{-1}(J)$ 中的一元: $r\alpha$ (其中 $\alpha \in f^{-1}(J)$)

$\because \alpha \in f^{-1}(J) \quad \therefore \alpha \in R$ 且 $f(\alpha) \in J$

$\therefore r\alpha \in R$ 且 $f(r\alpha) = f(r)f(\alpha) \in f(r)J \subseteq J$

$\therefore r\alpha \in f^{-1}(J) \quad \therefore r f^{-1}(J) \subseteq f^{-1}(J)$

任取 $f^{-1}(J)r$ 中的一元: βr (其中 $\beta \in f^{-1}(J)$)

$\because \beta \in f^{-1}(J) \quad \therefore \beta \in R$ 且 $f(\beta) \in J$

$\therefore \beta r \in R$, 且 $f(\beta r) = f(\beta)f(r) \in Jf(r) \subseteq J$

$\therefore \beta r \in f^{-1}(J) \quad \therefore f^{-1}(J)r \subseteq f^{-1}(J)$

$\therefore f^{-1}(J)$ 是环 R 的理想. \square